---
title: The Piano Tuning
locale: fr
---
<i>The Piano Tuning</i> (2010)<br />
Œuvre sonore de Chantal Dumas<br />
Durée&thinsp;: 14 min 20 s<br />
Langue&thinsp;: anglais

<p>
  <i>The Piano Tuning</i> s’articule autour de l’accordage d’un piano, d’un appartement pourvu de cinq pièces et d’une voix. Une histoire s’écrit là, et il s’y passe des choses que l’on ne saurait trouver ailleurs. Elle évoque l’écoute tout en donnant à entendre l’acoustique des lieux.
</p>

Commandée par Marcus Gammel pour <i>Klangkunst</i>, une émission diffusée sur les ondes de la Deutschlandfunk Kultur (Berlin, Allemagne), cette œuvre a été produite par cette dernière.
